台《壹週刊》發聲明 本月29日結束營運

壹傳媒黎智英旗下的台灣《壹週刊》繼2018年4月4日紙本停刊後，周四（20日）證實將在本月29日結束營運。台灣新聞記者協會周四（20日）發聲明指，如資方決定停刊將遣散多達100名員工，事先須通知台北市勞動局及壹週刊工會，但工會及勞動局均未收到通知。

台灣新聞記者協會指，《壹週刊》全體員工已收到通知，需於周四上午在辦公室開會。目前《壹週刊》的在保勞保人數近100人，資方須依法申請大量解僱，並提出大量解僱計劃書。台北市勞動局指，大量解僱必須在60日前申報，否則即違反《大量解僱勞工保護法》，可罰10至50萬元新台幣（約2.58萬至12.88萬港元）。

台灣新聞記者協會與台北市新聞從業人員職業工會聯合呼籲，壹週刊資方應首先跟工會協商，協商未完成前，不得逕行宣布資遣員工。兩個組織又呼籲，台北市勞動局應積極介入，避免資方違法，若資方違法，應按日連續處罰。資方應優先提供勞動條件近似的轉職機會或轉業方案，最後才採用資遣手段。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/news/20200220/bkn-20200220090906078-0220_00822_001.html